<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="first">
        <item>Суп «Харчо»
            Курица бройлерная - 1 шт.
Рис - 0,5 стакана
Чеснок - 1 головка
Масло сливочное - 50 г
Лук репчатый - 1 шт.
Морковь - 1 шт.
Томат-паста - 2 ст. ложки
Зелень - 50-60 г
Соль - 1 ст. ложка
Как приготовить суп харчо:
Курицу промойте и порежьте на порционные кусочки.
Залейте курицу 2,5 л кипящей водой и варите до готовности (30-40 минут) на среднем огне под крышкой.
Промойте рис.
Выложите в бульон промытый рис. Когда он начнет набухать (через 10-15 минут), посолите суп.
Очистите, вымойте и мелко порежьте лук и морковь.
Чеснок очистите от кожицы, мелко порежьте.
В сковороде разогрейте сливочное масло.
Обжарьте овощи на среднем огне, помешивая 2-3 минуты.
Перед окончанием жарки добавьте томатную пасту.
И хорошо перемешайте.
Чеснок переложите в сковороду к овощам. Тушите овощи вместе около 5–7 минут на самом маленьком огне, помешивая.3
Переложите овощи в суп.
Отдельно приготовьте заправку для супа харчо. Очистите и порежьте чеснок, затем немного подавите его. Вымойте и нарежьте зелень.
Чеснок смешайте с мелко порубленной зеленью укропа и базилика.
Наш суп харчо готов. При подаче посыпать заправкой.
Приятного аппетита!
        </item>
        <item>Суп с фрикадельками и вермишелью
Вода - 1,7 л
Свиной фарш - 230 г
Соль - по вкусу
Чёрный молотый перец - по вкусу
Репчатый лук - 1 шт.
Морковь - 0,5 шт.
Растительное масло - 60 мл.
Вермишель - 100 г
Картофель - 5 шт.
Сушеная петрушка - по вкусу
Лавровый лист - 1 шт.
Ингредиенты для супа с фрикадельками и вермишелью
Обжарьте на растительном масле лук и морковь, из фарша слепите фрикадельки-шарики, поменьше размером и побольше в плане количества.
Обжарка из моркови и фрикадельки
В кастрюлю со сварившимся картофелем опустите фрикадельки.
Бульон с картофелем и фрикадельками
Когда они всплывут (огонь сильный), переложите в кастрюлю зажарку со сковороды и всыпьте мелкую вермишель.
Проварите суп 8 минут, контролируя степень кипения супа, всыпьте перетёртую между ладонями сушеную зелень или свежую измельчённую, добавьте лавровый лист и немного молотого перца (перец можно не добавлять, если готовите суп для детей).
Проварить суп
Суп отставьте, пусть он 5-6 минут постоит, ну а потом разливайте по тарелкам и подавайте. Приятного вам аппетита!

</item>
        <item>Томатный суп с курицей, фасолью и овощами
Продукты (на 4 порции)
Куриное филе - 300-350 г
Фасоль консервированная - 200 г
Помидоры в собственном соку - 400 г
Перец болгарский - 1 шт.
Морковь - 1 шт.
Лук репчатый - 1 шт.
Лук зеленый – 2-4 веточки
Чеснок - 2 зубчика
Масло растительное - 2 ст. ложки
Сахар - 1 ч. ложка
Соль - по вкусу
Перец черный молотый - 1 щепотка
Перец красный молотый - 1 щепотка
Паприка молотая - 1 щепотка
Лавровый лист - 2-3 шт.
Подготавливаем необходимые продукты.
В процессе готовки нам понадобится кипяток.
Куриное филе промываем и нарезаем небольшими произвольными кусочками.
В казанке или кастрюле с толстым дном разогреваем растительное масло и обжариваем куриное филе на большом огне, примерно 5-7 минут.
Очищаем овощи.
Репчатый лук нарезаем кубиками.
Морковь нарезаем маленькими кубиками.
Добавляем в кастрюлю к куриному мясу лук с морковью и обжариваем еще 2-3 минуты.
Нарезаем чеснок.
Сладкий перец нарезаем небольшими кусочками.
Кладем перец и чеснок в кастрюлю и готовим еще 2 минуты.
С помидоров снимаем кожицу (если вы используете с кожицей), кладем в блендер и измельчаем.
Добавляем измельченные помидоры и все специи (кроме соли) в кастрюлю. Готовим 2 минуты.
Измельчаем зеленый лук.
Добавляем в кастрюлю фасоль и измельченный зеленый лук. Перемешиваем.
Вливаем кипяток, регулируя нужную густоту супа. Кладем соль и лавровый лист. Перемешиваем и тушим на медленном огне под крышкой еще 10-12 минут.
Томатный суп с курицей, фасолью и овощами готов.
Приятного аппетита!</item>


    </string-array>
    <string-array name="second">
        <item>Гречка по-купечески
Гречневая крупа - 1 стакан
Фарш мясной - 300 г
Лук репчатый - 1 шт.
Морковь - 1 шт.
Чеснок - 2 зубка
Паста томатная - 2 ст. ложки
Масло подсолнечное - 20 г
Соль - по вкусу
 Гречку промыть. Смазать сковороду маслом (можно даже сливочным) и высыпать туда крупу, подсушить на среднем огне.
 Натереть морковь, порезать лук (это можно делать во время "сушки" гречневой крупы). Обжарить в растительном масле до золотистого цвета.
 Далее добавляем фарш, разбивая комочки.
 И в конце добавить томатную пасту (или порезанные помидоры БЕЗ кожицы). Тщательно перемешать. И жарить на среднем огне минут 5 (пока фарш не потемнеет)
 К мясу и овощам выложить гречку.
 Залить кипятком так, чтобы гречка была слегка прикрыта водой. Посолить.Тушить гречку по-купечески на медленном огне под крышкой, пока вода не испарится. Если гречка еще не готова, долить еще немного воды, повторить действия.
 В готовую гречку по-купечески добавить мелко порезанный чеснок (или использовать чесночницу), перемешать. Можно добавить черный молотый перец и лавровый лист.
Подавать гречку по-купечески горячей.</item>
        <item>Макароны с мясом
Продукты
Макароны - 150 г
Мясо без костей (свинина) - 300 г
Лук - 1 средний
Морковь - 1 небольшая
Помидор - 1 небольшой
Кетчуп (томатная паста) - 1,5 ст.л.
Вода - 50 мл
Свежая зелень
Соль приправы по вкусу
Нашинкованный лук и нарезанную кубиками морковь обжарить.
Добавить мясо, на сильном огне, постоянно помешивая, обжарить. Слегка посолить. Убавить огонь, закрыть крышкой и чуть потушить 10-15 минут.
Параллельно сварить макароны обычным способом.
В мясо добавить помидор, кетчуп, воду, соль, специи и тушить ещё 15-20 минут (мясо станет мягким).
Добавить макароны, зелень, хорошо перемешать.
Выключить огонь и убрать Макароны с мясом с плиты.
Приятного аппетита!</item>
        <item>Джамбалайя
Рис - 350 г
Лук репчатый - 1 шт.
Перец болгарский - 200 г
Помидоры - 300 г
Чеснок - 2 зубчика
Томатная паста - 1 ст. ложка
Масло растительное - 60 мл
Петрушка свежая - 1 пучок
Соль - по вкусу
Перец чёрный молотый - по вкусу
Подготавливаем необходимые ингредиенты.
На помидорах делаем крестообразные надрезы. Заливаем помидоры кипятком и отставляем, пока будем заниматься другими овощами.
Очищенный лук нарезаем мелкими кубиками.
Очищенный чеснок мелко рубим ножом.
Сладкий болгарский перец освобождаем от плодоножек и семян и нарезаем небольшими кусочками.
Помидоры очищаем от шкурки и нарезаем кубиками.
Сосиски очищаем от упаковочной плёнки и нарезаем кружочками.
На растительном масле обжариваем сосиски. Отставляем пока в сторону.
В посуде, в которой будем готовить джамбалайю (подойдёт глубокая сковорода или сотейник), разогреваем растительное масло. Обжариваем лук до прозрачности.
Добавляем к луку сладкий перец и слегка обжариваем.
Добавляем помидоры, чеснок и томатную пасту. Солим и перчим.
Туда же добавляем сосиски и рис. Перемешиваем и заливаем горячей водой. Вода должна быть выше содержимого сковороды или сотейника примерно на 1,5-2 см.
Убавляем огонь, накрываем крышкой и тушим до готовности риса.
Готовое блюдо посыпаем рубленой зеленью петрушки.
Приятного аппетита!</item>
    </string-array>
    <string-array name="three">
        <item>Воздушные японские панкейки
Продукты (на 2 порции)
Яйца крупные - 2 шт.
Мука пшеничная - 40 г
Молоко - 25 г
Сахар - 40 г
Разрыхлитель - 1/2 ч. ложки
Сок лимона - 1 ч. ложка
Масло растительное (для жарки) - 1 ч. ложка
Для подачи (по желанию):
Мёд - по вкусу
Подготовьте ингредиенты.
Смешайте пшеничную муку и разрыхлитель.
Разбейте яйца и отделите желтки от белков.
В глубкой миске соедините желтки и молоко.
Частями, каждый раз перемешивая, всейте муку с разрыхлителем.
Хорошо перемешайте, чтобы не осталось комочков.
В отдельной ёмкости соедините яичные белки и лимонный сок. Взбейте смесь миксером на низкой скорости 2-3 минуты, до получения устойчивой пены.
Небольшими порциями, в 3-4 приёма, добавьте сахар и продолжайте взбивать яичные белки до "жёстких пиков" (ещё примерно 3-4 минуты).
Добавляя примерно по 1 ст. ложке, вмешайте взбитые белки в тесто.
Перемешивайте тесто аккуратно снизу вверх, чтобы сохранить воздушность и пышность массы.
Разогрейте антипригарную сковороду на среднем огне, смажьте растительным маслом и промокните излишки масла бумажной салфеткой.
Уменьшите огонь до минимального, выложите тесто порциями по 2,5-3 ст. ложки на каждый панкейк. Влейте на дно сковороды 1-2 ч. ложки воды (чтобы получить пар в процессе приготовления). Прикройте сковороду крышкой и готовьте панкейки на минимальном огне примерно 5-6 минут, пока поверхность теста не станет матовой, а низ не подрумянится.
Затем аккуратно подденьте панкейки лопаткой и переверните на другую сторону. Влейте на сковороду еще 1-2 ч. ложки воды. Прикройте сковороду крышкой и готовьте панкейки ещё примерно 5-6 минут. Коснитесь кончиком пальца боковой стороны панкейка: если тесто пружинит и не прилипает к пальцу - готово. Повторите процесс с оставшимся тестом. У меня получилось 6 панкейков.
Воздушные японские панкейки готовы. Переложите их на тарелку и подавайте к столу, по желанию полив мёдом.
Приятного аппетита!</item>
        <item>Американские блинчики (pancakes)
Мука - 240 г
Молоко - 220 мл
Корица - на кончике ножа
Яйца - 4 шт.
Сахар - 2 ст. л.
Соль - по вкусу
Сода, погашенная уксусом - 0,5 ч. л.
Масло сливочное (для смазывания)
Кленовый сироп или мед - по вкусу
Как приготовить американские блинчики (панкейки):
Яйца разделяем на белки и желтки. Белки убираем в холодильник. Желтки растираем с сахаром, корицей.
Добавляем в желтки молоко.
 Всыпаем в желтковую массу просеянную муку, не переставая помешивать. Добавляем соду, погашенную уксусом.
 Белки солим и взбиваем на больших оборотах миксера в крутую пену до устойчивых пиков.
 Столовой ложкой добавляем белковую массу в тесто и аккуратно перемешиваем снизу вверх.Сковороду ставим на средний (или чуть меньше) огонь, смазываем сливочным маслом всего один раз.
Выкладываем тесто на сковороду ложкой. Я это делал десертной ложкой, на один блин у меня шло 4 дес. ложки.
Переворачиваем панкейки, когда верх полностью затянется, это примерно 1,5 минуты.
Готовые американские блинчики складываем на тарелку и смазываем каждый маслом. В Америке панкейки поливают кленовым сиропом, но я не отважился на его поиски и использовал мёд.
Панкейки на столе. Приятного аппетита!
Добавляем белки в тесто.
В итоге получается примерно такая консистенция теста для блинчиков.
Переворачиваем блинчики только тогда, когда затянется верх.</item>
        <item>Пирог на молоке
Продукты (на 6 порций)
Молоко - 250 мл
Масло подсолнечное - 3 ст. ложки
Яйцо - 1 шт.
Сахар - 200 г
Мука - 280 г
Разрыхлитель - 10 г
Ванилин - 2 щепотки
Соль - 1 щепотка
Сахарная пудра (для подачи) - 0,5 ст. ложки
В миску разбейте яйцо, всыпьте сахар, соль и ванилин.
Венчиком вымешайте яйцо с сахаром до однородной смеси.
Влейте молоко комнатной температуры.
Также влейте растительное масло.
Перемешайте.
Туда же просейте муку (280 г - это чуть больше 2-х стаканов объёмом 200 мл) и разрыхлитель.
Вымешайте гладкое тесто без комочков, консистенция - льющаяся.
Дно и бортики формы (у меня разъёмная диаметром 17 см) выстелите пергаментом для выпечки и смажьте подсолнечным маслом. Перелейте в подготовленную форму тесто.
Выпекайте пирог в предварительно разогретой до 180 градусов духовке примерно 45-50 минут.
(Если вы взяли форму большего размера, примерно 22 см, то пирог будет выпекаться 35-40 минут.)
Готовый пирог извлеките из формы, переложите на блюдо, дайте ему остыть, а после посыпьте сахарной пудрой.
Разрежьте пирог на кусочки и подайте к столу.
Приятного аппетита!</item>

    </string-array>
</resources>